人的邏輯缺憾?

有條村有個飛髮佬，專為唔刮so的人刮so。

問：如果他自己唔刮so，他就要為自己刮so；但如果他為自己刮so，他就唔應該為自己刮so。

人類邏輯是硬膠膠?

極之1999，我嘗試理解一下

前設
有人無刮鬚=>飛髮佬就會同佢刮

情況1
有人無刮鬚=>飛髮佬就會同佢刮
飛髮佬無刮鬚
————————————
飛髮佬幫自己刮鬚
Valid argument

情況2
有人無刮鬚=>飛髮佬就會同佢刮
飛髮佬幫自己刮咗鬚
————————————
咁樣係無結論
因為你個前設無講過刮鬚一定要係飛髮佬做
只係如果有人無刮，佢會出手

笑𠹌咗

兒登

just ignore

醒起原來自己數學堂讀過
唔記得咗

其實呢個唔係 Russell's paradox
理髮師悖論只係 Russell 用來解釋 Russell's paradox嘅例子
兩個悖論都有啲細緻上 （重要）嘅分別

巴打你講名係咪黎自吳嘉晴個C